DSE生擇業 愛教育不愛會計 酒店旅遊最受歡迎科目

（明報製圖/資料圖片）

【明報專訊】今年中學文憑試（DSE）將於下周三（12日）放榜，其後考生便可修改大學聯招的選科次序，有機構調查發現近七成三應屆考生有意升讀大學，而酒店及旅遊管理學科更連續4年成為最受歡迎主修學科。至於未來職業，應屆文憑試考生最希望將來投身教育行業。

欲當公僕者減

優才資源中心有限公司於去年11月至今年1月，以不記名問卷方式，訪問了3092名來自35間不同地區學校的應屆中學文憑試考生，了解其選科和就業意向。

調查發現，考生選科時會考慮文憑試成績及對學科的興趣，而最受歡迎的學科為酒店及旅遊管理，其次為心理學和護理學，與去年排名相同；統計及精算學系則成為最不受歡迎的科目，其次是機械/電機工程及歷史。

近兩成稱沒能力處理學業問題

調查亦顯示，考生選擇未來工作首要考慮個人興趣及性格，其次是個人能力。

最受歡迎行業首3位分別是教育、醫療服務/製藥及酒店/旅遊，而有興趣任政府公務員的考生亦減少，從2014年受歡迎的第二位（25.5%），一直下降至今年的第六位（18.0%）；最不受歡迎的行業是會計/審計，其次是保險及法律，其中不想從事法律行業的人數亦增加，由2014年的15.1%上升至今年的18.1%。

優才資源中心總監陳偉權表示，商界應多給鼓勵，例如舉辦工作影子計劃，讓學生了解各行各業的工作，從而選擇適合自己的行業。

問卷亦調查應屆文憑試考生處理逆境的能力，結果顯示，逾六成考生認為自己有責任處理與學業相關的問題，惟近兩成考生認為自己沒足夠能力處理問題，而學校組別（Banding）愈高的考生，則有愈大信心和責任感去處理自己的問題。

睇完個表明確表示香港中學學生唔了解大學科系同將來對事業影響之大

ME/EE

鏗哥威力不大

蒸蒜

真心唔明點解會鐘意做酒店

有近七成三學生有意升讀大學
屌你老未咩 考呢個垃圾試 讀咁撚耐書就係要升大學啦 咁都要做research

Btw酒店真係最伏既科 做intern要倒貼 比幾10萬學執房做狗工 仲要polyu成日吹奏世界第一 呃晒唔少中學雞 如果你唔出國再讀根本唔會有機做到管理層 話之你瑞士畢業 番到黎一樣要最低做起
太多中學雞睇完酒店風雲覺得好好搵好型

我朋友就係瑞士讀完返黎都揾唔到野做， intern 做既同炒散差唔多，叫多少少機會係海外 intern
Hotel man 仲衰過 bba, 又要學 bba 科目，但揾工又唔可以揾商科工

唉，我之前都讀會計

若要work life balance
咪撚讀會計
利申 讀緊

Psycho呢啲廢科都話有興趣就知班dse雞冇腦

而家d細路 鐘意既科 全部都咁離地? 讀完冇工開型d? 當年我果代全部都bba 會計實用科

執房有幾高人工

唔係因為水泡所以多人爭咩？

唔係全球酒店業都萎縮緊咩

新酒店仲不停起緊，不過人手最缺係低層，但個個都諗住一做就做manager，結果一讀就知中伏。不過叻仔既四年之內去下大集團做實習，整靚份CV，一出黎又做到MT既，真係會幾好撈，但一百個都冇一個。

我見過最快升既都係瑞士讀完番黎，一年就由新仔升AM。

香港果班，中大/理大既，有一半以上出黎唔做酒店，做既都係由低做，幾年之內轉行既又有一半，剩低果班係轉唔到行同埋升到職既。其實唔洗讀都去到做，見過有人係讀翻譯做manager級。

而且讀master 係唔限你本身咩degree。

又一車車傻仔入hotel man

LU hist 廿幾人爭1個位喎

一時又話鏗哥推爆ME/EE

一時又話鏗哥威力不大

鏗哥真係原罪

連埋花紅 2萬一個月 啦 仲要包食有貼士

男仔讀幼教得一個可能性

咁撚鐘意做bell boy

之前聽人講airbb興起攪到酒店執

鏗哥成日俾人擺上枱